「老師嚟㗎大佬」

「老師嚟㗎大佬」 - 林夕

何君堯在立會呼籲全港老師：「老師嚟㗎大佬，唔好立亂自殺。」這句名言，堪比當年羅范椒芬表示老師自殺事件：「只係兩個啫，並冇證據顯示教改有問題。」

即是說，老師或任何人並非「立亂」，選擇自殺是經過深思熟慮，肯定走投無路才能顯示現在的校本管理條例有漏洞。

「老師嚟㗎大佬」，這句話應該向辦學管理層反映。一個人長大過程，若不被父母當人看待，長大了也不會像人，老師若不被當人看待，老師也一樣不會自覺是人，而是校長手下任意受欺凌壓榨的奴僕。

「老師嚟㗎」，即表示老師誰也需要被尊重，在學生面前有足夠自信，自信心對教學非常重要，等於演講者開講前被痛罵一頓，平常不是被指責犯這個錯那個錯，似乎適合上電視認錯的犯人多過做教師教人。

該名選擇以終結生命控訴校長的老師只是個別個案，但經蘋果報導，揭發出來很多校長或高層會把老師當學生辦，連出試卷選擇題的橫間要多長都無理挑剔。又有老師進院，經醫生診斷，是在高壓下神經失調全身僵直，校方追魂鈴依然打到醫院去。

老師不會立亂自行受壓，故意逼自己到死角也不投訴吧。何君堯說大把途徑投訴反映，包括臉書甚至立會，要去到臉書申訴，擺明在現存機制下投訴無效，校長校董會只會解決提出問題的人。一句影響校譽，就足以讓校園欺凌事件石沈大海，何況受校方霸權虐待的是老師？在臉書喊冤，以職場潛規則，別的校長心胸要多廣闊才敢請爆大鑊的屬下？在立會申訴，你何君堯以及保皇派連檢討校董會權力過大不透明都拒絕啦。

民建聯張國鈞說得妙，校本管理制度十多年行之有效，不同意因個別事件對制度全盤否定，對對對，第一沒人說要推倒重來。第二，不要因個別事件對行之多年的制度而改變，所以呢，一宗港人在台灣殺人案，本來可以一次性跟台方協調，台灣方面三次提出要求，林鄭只敷衍回應一次那麼多，何以事隔多時忽然要修改行之有效的條例？

林鄭說啊：以憐憫及同理心去看待這件事，對於家屬屢次上書也看得心中戚戚然的。這司馬昭之心，等於踩在死者身上為自己立功，令人寒心。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
香港法治地 (左丁山)

下一則
下一則
京都花月 (李碧華)

只係數字